［你問我答］喺東京生活6年，就返香港生活

識嘅盡答，自爆唔答

吉原叫雞邊間啲女最得？

過去做乜
日文水平點
點維生

東京邊到有好食既肉骨茶？

有冇溝日本妹？

返香港做咩

唔知，冇咁多錢試哂，比唔到
同埋個個口味唔同，冇話邊間最得

最初讀日文，之後專門學校，依家就做咗一年嘢

有N1,不過生活上用唔著，應該好多都唔記得哂

最初靠老豆老母，之後返parttime就想買嘢就自己出，依家就全靠自己

唔知，點解食肉骨茶要嚟東京

有試過，失敗

肉骨茶去東京食

因為喺日本打工麻麻，雖然我依家做得好hea,屋企人又年齡大，返香港照顧佢哋

邊間印度咖哩好食？
利申好憎食日式咖哩

做一年嘢係咩嘢工種

有邊到多衫買 邊度影相係靚

西葛西！
嗰度係印度人聚居地方，邊間好食就唔知，未食過

歌舞伎後台

喺東京梗係麻麻

睇你咩style咋喎，新宿，原宿，渋谷。。。
好多度地方影相都靚，都係睇你咩style

巴打都係喺日本？你邊度？

如果係香港學日文，邊度學好？

專門學校讀咩

我最初喺工聯會學，又平又學到嘢，不過只限一人，佢姓王，cwb同油麻地都有學班

電影電視set嗰d

有無諗過日本開 lawson

冇

有fd喺lawson公司做緊

世界杯冠軍係邊隊？

我估法國

detail 呢？
同埋同日本妹相處係點？

當全世界啲盤傾向法國...

衰咩?

冇detail
其實冇乜特別
日本妹有好多種，可能我識得唔多

樣同冇錢

日本人做人係唔係好假？同埋佢地點睇中國人同香港人？

有乜地方值得去買野食野玩

咁得呢兩對嘅，正路都係估法國嘅，同埋法國今屆有運

佢地鍾意足球定棒球多d?

東京人識唔識分香港人同中國人？佢地會唔會覺得兩者係唔同？定係覺得兩者無分別？

日本妹幻想同現實出入大唔大

除咗成龍，有無邊個香港人係多日本人識？

做咩咁睇唔開返香港

佢地係咪好鍾意睇宮崎駿？

離鄉別井
會唔會冇朋友
孤獨寂寞

有冇見過喰種

日本旅行就正 長住真係不了

又唔覺假嘅，不過你可能見到sales同飲食鋪頭嗰d係工作文化係咁，香港嗰d黑哂口面嘅，係香港冇呢d咁嘅文化同好多壓力做成，不過喺日本做呢d係咪都要笑笑口咁，壓力都幾大

唔熟香港同中國關係嘅，其實有一套諗法係香港其實係中國，唔明點解你哋成日都要分得咁清，我有解釋過，有時會串我祖國係英國 我都想，不過冇BNO

我已經唔係好知有冇幻想過，依家諗法搵日本人做女朋友定香港人做女朋友都冇所謂

李小龍，洪金寶，宇宙最多都有人識嘅，不過好多都唔知佢係香港人，好多都係睇star wars先知佢

為咗照顧屋企人，同埋喺日本生活麻麻

又唔太覺

日本既人工
似唔似香港咁難買樓

都識到日本fd，不過唔係成日見，大家都窮同返工，孤獨就其實冇，最開心係一個人住，或者可以話有間房有私人空間，不過每次返到香港，朋友，家人，嘢食都好開心，可能係旅遊心態掛
不過屋企成日都好嘈，又多嘢

冇

係，要喺日本生活過做過嘢先會有呢種感覺

睇你份人工幾多，一定易買過香港，有d公司有房屋津貼，你租屋唔洗你畀，買離城市遠少少嘅又平d
睇你想買咩區

係咪真係有月薪嬌妻

點解想番香港

近排都諗緊番唔番
不過一諗到番香港做到隻狗咁都買唔到樓
啲物價又愈黎愈貴又有啲卻步

有無食過日本妹？

日本人鐘唔鐘意去香港旅遊？佢地嚟香港喜歡去邊同食乜嘢？

日本搵工難唔難？第一份工搵左幾耐？
同同事相處上有無因為你係香港人有咩特別待遇（both 好&壞）？
而家係日本讀緊書，已經開始諗緊繼續係日本軟返香港好

唔知

樓主返黎會唔會驗身，睇新聞講日本女人患梅病比率急升

梅毒

我而家係大阪讀緊書，搞緊就職d野⋯⋯
同你唔同，我早兩個禮拜返香港既時候好唔習慣

其實喺日本都未必買到樓
物價嘅話，東京其實差唔多

有

咁唔用敬語同長輩講野
係咪會鬧你或鄙視你之類

鍾意呀，佢哋好鍾意香港嘢食同咩養生
佢哋多數睇旅遊書嘅，佢哋去嗰d可能你同我都唔會去

唔會，日本人對呢d真係差過香港好多
聽過話去吉原叫雞唔中出都唔叫去吉原

你嚟咗日本幾耐呀，可能你一做嘢就會唔同諗法
或者我對日本冇哂興趣掛

一般香港人眼光所謂既靚仔
係咪架妹都會覺得靚
之前睇個節目條仔明明好柒
係香港俾盡叫好普通
啲架妹都評好高分

如果佢知你係外國人嘅都會明嘅，用ます、です都好好
依家好多後生都唔鍾意上下關係呢d,佢哋覺得其他國家冇呢種文化好好

可能係節目效果啫，又或者可能真係，佢哋分咩しょうゆ顔、塩顔，其實我都唔係好知，唔睇仔

食左幾多個日本妹
有冇detail

你幾歲？
有無後悔去左日本

準備去日本見家長

有冇攻略送咩俾長輩好

點解返香港？
東京玩晒未？

十個左右掛
可以講嘅係，搞到日本妹出水，就想你屌佢

咁即係佢地開始唔講敬語黎分尊卑？

依家25
都冇嘅，因為去第二個國家生活令到自己成長咗，視野闊咗好多

一係香港貴嘅手信，一係就喺日本嘅高級百貨公司賣嘅酒呀，食物咁

想問下一有無邊間野食推薦 平貴都得

照顧屋企人同日本生活麻麻
都算未，有d地方冇嘢玩，得一兩間鋪頭好食嘅又唔想專登去咁

佢哋d敬語都唔係好，佢哋點都要用嘅，係唔想用同埋好多都簡略咗，有d人會覺得唔夠敬

識日文嘅應該明
Eg
用事があるので、行けないです
用事がありますので、行けないです

日本職場定香港職場好d?
例如同事之間相處好唔好、人工高唔高、老闆態度好唔好、福利、潛規則多唔多？etc

嘢食有好多推薦
平嘅，依家仲會食嘅係はなまるうどん，不過同m記一樣，間間質素都唔同

新卒定中途入家陣份工？
邊行？

係日本食得最多係咩

覺得最好食係咩

我覺得應該就香港好d嘅，因為hea少少都得
我呢到同事之間都ok，人工唔算高，我老細都好好人，因為老細之上仲有大粒嘢，未見過唔清楚
福利就OT有補水，車錢，不過呢d喺日本嚟講好普通，冇嘅話唔好做！
我唔知呢個係我呢到嘅規則定點，做新人要幫先輩洗杯
好on9，我次次都扮睇唔到，不過都洗咗幾次

新卒
大道具

應該係拉麵
最好食應該係燒肉，六歌仙，好彩唔使自己畀錢

生活麻麻係指錢定人事物？

邊度叫雞平

錢同人，頂唔順某d先輩
我因為揀咗專門學校，跟著轉working visa嘅，所以一定要做呢行

生活上同香港差唔多

攞埋永住權就返香港？

你想叫邊d先

冇得轉工？

唔攞啦，冇用嘅
本身都諗住攞，依家不了
攞完又冇得退稅，咩福利都冇

多謝另外一問 tsukemen有無好推介

專門學校出嚟新卒搵工難唔難
本身喺香港有冇大學學歷

我喺香港就冇大學學歷嚟到大卒搵工，最近好彩搵到
想知專門學校搵工喺味都喺跟返佢地個就活個玩法搵工？

睇你買邊度嘅
對比香港即使東京都唔算貴
平均7000蚊一呎啲樓已經好好

我個區食lunch已經叫貴平均大約1000yen
聽香港啲同事講港島啲難食茶記其實都差唔多價錢

應該酒店，因為for奧運，不過奧運會令日本經濟好定再差就唔知喇

依家日本都知自己唔掂，要認低威喇，最近咪放寬咗外國人可以剩做勞力工作，因為日本人口老化好勁，後生又唔做呢d,咁咪搵外國人嚟做囉，其實都似廉價勞工，不過越南嗰d國家應該狗衝

有，不過唔攞永住嘅，做極都係呢行

返黎香港做日資公司有錢途

住邊區？通常又會去邊區玩？玩咩？ 有咩推薦俾香港旅客？

淫唔淫？搞野主唔主動？
有無食過關西人？

一燈
京都有間都食過唔錯，不過唔記得叫咩名，旅遊書都有介紹過

六歌仙松阪之宴？
成27500yen一位

係呀，有個叫...唔記得叫咩添
搵業界嚟，睇下你對邊間有興趣咁，小型就業展咁

歌舞伎後台，實際上有咩做架？

我都係咁嘅情況
我租緊嗰到70000，百令二百尺到，一個人係夠住
港島唔計中環cwb，都平少少，不過都應該就嚟追到

佢最新嗰個好似唔使，睇下公司幫唔幫你搞，最主要係睇公司同埋話你呢個外國人我好需要嘅，作作下都應該ok

我依家就係咁，同入管局講嘅同實際嘅完全唔同

搭下情景，完咗就拆咗佢，搬搬台台咁

有，一間間唔同，外國人多數都要畀多日本人價一萬

擔唔擔心返香港做依行發展唔到

過去讀咩專門學校
我過陣過去都有諗過
但係負碌有大學offer
所以語言學校都無去

酒店，翻譯囉，直至奧運都係，完咗就唔知喇

マイナビ リクナビ？
定有for專門學校既搵工路徑/求職展？

諗住返香港搵政府工算

整舞台電影電視set，道具嘅學校

會唔會好難識真心朋友同埋融入佢哋圈子？

我呢d好偏門，マイナビ好難搵到我呢行
日本政府有個好似叫happy work都有專幫外國人搵工，我呢份- -66咁搵到又請我

唔做番呢行？發展唔好人工低定點

我有覺得唔會喎
不過我唔係好知依家d女鍾意乜，好少話題

有冇諗過寫blog教人遊東京？

Hello work?
因為其實我就安定左但我有個朋友想臨30前過嚟日本試試
佢又冇學歷點都要讀專門學校，所以想知多少少專門學校搵工情況

呢行好少請外國人，TVB d後台都好少請外國人啦
發展係零，只係愈做得耐人工多，不過年年都係做差唔多嘢

點解依家便利店咁多南亞人做收銀？

以前好似唔覺眼咁多南亞人

冇呀，文筆唔得
你問我邊到有好野食我都可以答到下你

點食到咁多架妹？ 朋友定g嚟？ 求教學

好似係hello work
佢夠日文程度？唔係嘅話要去日文學校先喎
如果唔係好似我咁偏門嘅，應該都唔難搵嘅，請唔請就唔知喇

可能佢哋覺得日本生活好d掛，越南人就多
或者可能同越南一樣，畀地方你住同錢你讀書，不過你要喺日本同佢打工咁

叫雞

支持邊隊波？
東京？西鑽？大宮？綠茵？

冇啦，香港人成日都嚟日本，
冇嘢玩同吸引嘅都唔係有人去啦

剩睇世界杯嘅忽然球迷

大阪有咩壽司鋪介紹

點解當初唔同屋企人搬去日本生活？

番工係咪好chur
做邊類工作
打算入藉？

唔知，大阪我都係去過兩次

得專門士學歷有限工種
比大卒少好多選擇
嗰時去hello work問，佢話我連sales都唔做得

係日本做野management 既朋友話架妹全部都係雞，知你有錢/職位高就會痴埋黎，請佢地食下 omakase teppanyaki 飲兩杯就可以上房，是咪真的？

屋企人冇興趣，同埋當初係讀日文，之後唔想返香港先搵專門學校讀

一時時，月頭幾日同月尾幾日係好嘢做d
舞台後台
冇

歌舞伎仃來一發價位幾多

係呀，所以大學生著數d,可以話係做乜工都得

但香港政府好似唔認可日本既專門學校

攞左永住権未?

咁會唔會覺得晒左係日本既時間？

爬左文見到樓主話會搵政府工，可以搵返日文既工去做

開親呢d 問題得 有無屌日本妹 點屌 好無屌 教我屌

咪又係咁屌

仲有日本人眼中香港係中國其中一部分 唔會識分
香港人係佢地眼中無野係優越
唔使再有種 我香港人喎 識英文喎 點會溝唔到女
識英文唔會令你溝到唔識英文既人 醒下啦

仲有樓主唔好用教既口吻 呢度好多人 去過幾次旅行覺得自己日本通

你望下攞永住需要有咩資格先啦不如

係都唔奇，好多日本妹都可能做過雞
大學生為學費出嚟做都有好多
你讀完書，唔知想做乜嘅，見AV女優人工又好又去做

日本人同香港人差唔多
日豚嘅多過香港好多，唔理政治，自己生活ok有錢就得

日豚=港豬

拜金呀嘛
以前我班日本同學都有幾多拜金
雖然佢地本身都唔窮/有錢..
都有良家婦女嘅
感覺上比例少d

一發最平5000打飛機

係，大學都未必認

有冇搞錯啊屌你老味

未

日豚呢個詞係你發明定真有其詞

世界咁多學校
邊認可得哂咁多
唔只香港會係咁個喎..

Sor 唔係指收錢做雞，而係貪錢鍾意釣金龜嗰種
朋友話好多女下屬為左上位會好進取，唔介意陪訓陪飲

你叫雞炸

睇你當喺日本過嘅日子係乜，係人生經驗嘅唔會，你話專登去日本花咁多年，錢學日文係唔值

喺香港嘅日本公司好似都麻麻地，不過返到香港都會試下嘅，不過我都係政府工優先

夜生活有咩介紹

Victim巴第一次咁支持你，日本人根本唔識分 ，樓主叫過雞就當自己溝過日本妹

巴打唔使咁嬲

佢哋仲對香港人係8，90年代嘅睇法
仲以為香港人個個都識英文

唔會用呢d口吻啦，都係識嘅答下咁啫

係日本生活左咁耐 性格上同文化上有冇轉變到？

拜金都幾勁下

Sor,巴打

9up出嚟

未做野之前大約洗左屋企幾多錢?

佢哋連香港喺邊都唔知，之前個日本妹問我香港係咪喺北韓上面

屌

唔係講緊呢樣野
我講緊係呢度既巴打
會覺得香港人呢個身份 覺得高人一等 日本妹點會唔鐘意香港人 咁既心態，你信我 大撚把巴打係咁諗
日本人眼中根本唔會覺得香港有咩特別 中港台係佢地眼中一樣

只有職場上香港人先有少少優勢 講緊有流利普通話 英文果d 唔係吳君如普通話同er... I think I think er...英文

我試過講左我香港黎 佢十秒後問我台灣文化係咪都係咁咁咁咁

最唔明係屋企有錢都要拜
我唔敢問佢地點解咁拜金
我9估覺得其中一個原因可能係因為女仔繼承唔到家業...掛.

台灣 no1

其實好睇你識開啲咩人架姐

錢永遠都唔會夠 身分唔係用錢買到
每個人付出努力既「方法」唔一樣

一定有啦，東京應該都幾多下

係呀

邊頭叫雞唔會叫到大陸雞

吉原或酒店雞

冇常識同知識嘅人度度都有
無分國家地區嘅

我覺得呢個睇人

我冇講過我溝過日本妹喎

唔關事根本好多都唔知 ，通常知嗰啲只係去過香港旅行

你覺得呢個世界認識香港既人好多？
你攞個日本地圖問番100個人 東京/大阪係邊個位 你睇下有幾多香港人知，不過我認同北韓上面有少少離鋪 大把日本人對世界無認知

大家去旅行嗰啲呢唔好費上腦先得
我屌你老母香港人，你地全部嗰啲唔支持港獨，係國際上面我哋只會俾人當係中國人， 醒下啦屌你老味淨係識得去旅行，俾人當中國人又唔開心

港豬們，大家都是中國人

班撚頭活係自己個世界入面
不過你都開始變得正常番了 和好了

睇字都睇得出巴打平時個人有幾自我中心

抆屎用左定右手？

我住係日本 呢d係我係眾多日本人既口中得出既結論 我語氣唔好 但我係講事實 你可以問晒連登印有住日本既人 去問下佢地

係果邊做野識唔識到朋友？

日：你邊度人？
我：香港
日：姐係中國？
我：唔係，我地有獨立政府....下刪100字
日：飲杯！

日常對話

香港人一樣唔知，利申主修歷史，通常唔係專攻歷史或者鍾意去旅行嘅人，佢哋都唔會知

解釋都哂氣，我化缺點為優點算 ，不過事實上有啲日本妹又幾鍾意中國嘅，佢哋好鍾意食中國野 ，所以佢地唔抗拒中國

日本妹：香港係講中国語

係日本返工通常有幾多日年假？

真心想問樓主 日文可唔可以好似廣東話咁 吹水可以吹到好Deep既野 我意思係做唔做廣東話咁表達到咁多野
Sor 樓主 解釋到1999

之前返香港嗰陣，喺銀行咁啱有個新仔serv我，老豆就話佢做得慢，我就話算啦，新人係咁㗎啦
同埋依家唔該前唔該後咁

都十幾廿萬，可能唔只

我都有咁被問過，佢哋成日以為我係台灣嚟，又唔知馬交同香港係咁近，唔知學校係咪冇教呢

サルマ ティッカアンドビリヤニ
050-5868-2435
東京都港区高輪4-22-11

品川站，印度朋友認可，lunch有buffet抵食啲，夜晚就2500~4000

東京好多好食嘅印度餐廳，我覺得比我喺香港食到嘅仲要好同埋正宗。不過要留意返好多都係尼泊爾扮印度，未必唔好食但多數唔正宗

平均一年十幾廿萬?

上連登睇到腦都short埋 睇幾個假膠鳩up以為普遍香港人都係咁諗

佢地淨係識日本都得 邊似香港咁撚垃圾個個都想移民

語言學校 約莫50萬洋一年
住 5-7萬洋一個月

專門學校大約好似200萬2年 （唔確認）

唉，呢樣嘢呢兩三年都好覺呀，仲有依家好多香港閪客，真係仲衰過大陸人
不過問我香港人讀日文有咩優勢嘅，係漢字
唔好睇少呢樣嘢，外國人同日本人都覺得難㗎，唔識漢字嘅日本人會被人覺得冇讀過書

學生身分時只可以每星期做28個鐘野
有心讀書既人應該唔會做足28個鐘
你當學生時代番工只能cover屋租

佢哋完全冇概念，以為全部都係同一個地方咁

唔使做嘢可以生活無休喎

之前問過個讀緊專門學校 佢話根本冇時間番工tim

真呀，香港人自己錯 唔會認 會屌你引導佢做錯 然後又話投訴你呀 之類

大陸人做錯 你話佢 佢會say sorry，只係佢地真係成日錯 同好撚大聲好撚嘈

總之唔好喺新宿玩

係呀 公司十個伙記 9個讀專門 一個月番得30幾個鐘工

香港人咪又係好撚大聲好撚嘈 有乜分別

語言學校唔止呢個價
60-80萬一年左右
日本好就好在超級市場真係贏百佳惠康九條街

我屋企係咁樣囉
我返工嗰啲錢係攞嚟去玩

佢地無概念之餘 仲覺得台灣香港上海發音太接近 成日撈埋一舊

我果隻嘈係農民叫過對面田果隻聲量

我識有個fd呢喺香港嗰陣都屌下香港嘢，理下政治咁，嚟到日本變咗個港豬

=香港d呀叔呀嬸 依家愈黎愈多去日本 嘈撚到想屌柒佢地

我果陣好似26定32萬半年 唔太記得 但係係263呢3個數字既組合

唔係掛...
我冇咁嘅意思㗎

大阪好悶 btw鄭記串串麻辣鍋幾正 係宗右衛門町

右

做嘢都識到呀，都有出過去睇戲，食飯咁

都離開左 仲屌黎做乜 大家都知屌完都係咁 係香港壓力大唔知可以點先屌黎發洩 去到日本可以唔洗理咪仲舒服 去到日本我都唔理啦

如果有BNO嘅，可以講英國，因為在留卡都係寫英國

而家日本成個大勢就係出生率下降
越來越多新移民進入呢個社會
引發更多治安問題 更多矛盾
日本人仍然係好排外 唔改變唔得

有朋友話同佢地講香港同中國=沖繩同日本既關係佢地就明 唔知真定假

第一年有薪假得10日
12月31同1月1日係再特別放嘅

我以前住喺嗰到，搬咗好耐

冇女ar bro依加 ，好頹

你啱，直接英國算，不過人地望你都係覺得你係中國人

睇咩話題，因為我唔係個個字都知
會用自己知嘅字嚟解釋畀佢哋聽

可以咁講，被吞拼

咁就唔關出唔出水事啦
係有冇錢俾既問題呀

差唔多

其實有n1讀語言學校仲有冇用 語言學校係教乜

依家做嘢有d先輩好煩，所以我學識咗咩都講對唔住先

語言學校有冇推介？

有過日本女朋友

係香港讀緊翻譯degree
N1 passed
有係日本做intern經驗
想grad 咗去日本搵食
有冇得諗
我唔care個邊生活幾困難都好職場幾黑暗都好
總之我肯學肯做同埋唔會怨

呢樣我都覺

我嗰陣唔敢玩，係買下衫咁咋

我就係咁解釋 佢地只會哦 咁都係屬於中國

Keep住呀樓主..唔好變返香港人咁

未必，錢唔係問題嘅，上4台都大把包膠

就25無乜負擔 想去wh 1年試下 點睇 日文有n3 讀緊n2

所以最近推出新政策

如果個日本女仔有流利英文 佢一定好撚貴同真係做雞為興趣

有先輩同咁講過，有部分沖縄人覺得自己係美國人咁

試下無壞 我得n4(估，無考過）差不多第2年了

樓主日文可唔可以稱得上流利

高田馬場
應該好多香港人都知，新宿日本語学校
唔好相應呀

你依家問我嘅，一定會話試，人生得一次，你話冇負擔嘅更加一定要試下，wh其實搵工唔難，酒店，飲食
有fd喺教英文嘅學校同細路玩，佢老細簽佢working visa

有無得玩日本妹

Sor樓主 當咗樓主可以講到好流利日文

咁真係唔知喇

有錢咩都有得玩

生活上都冇問題，不過依家溝通到就算

今朝食完

有錢就有

我唔會話自己日文好好，溝通到死唔去，不過學咗嘅嘢唔用真係好易唔記得

塩豚温玉ぶっかけ個人覺得最正

樓主唔好誤會我係串你 只係覺得一個新移民 住得耐都未別可以同本地人吹到好Deep 因為文化上都有好阻攔既

沖繩人會晤會介意比人話佢地係日本人？
同埋我想問下如果係日本渣林寶堅尼地係咪真係好有錢 ？
有錢嘅日本女仔係咪唔會拜金

日本公司咪好興請啲識中文日文既人過去日本做，然後掉佢地去強國出trip睇廠
樓主有冇接觸過

係國民心態
呢樣好緊要
定奪將來日本走上定下坡

唔會啦
我試過解釋完之後，佢話我係特別嗰d，唔係大部分香港人咁諗

同埋喺日本真係冇可能長期做職場女性，冇任何升職機會，之後仲好可能被勸退，三十打後冇個照顧到生活ge老公就會好慘

係

係 我有朋友之前係咁 不過佢係香港分公司請左佢 成日要上大陸睇廠 係近排調左去日本先唔洗再去

事實係 有咩好駁 只係有少少好微妙既分別

未去過沖縄唔太清楚
揸得林寶嘅一定好有錢啦

呢個唔清楚

唔知你講乜

佢話我嘅諗法唔係大部分人嘅諗法，1999，sorry

出生有錢家庭嘅女仔係咪反而唔會拜金

我做緊政府工，日文二級
不如交換ok?
我扮你返工，你扮我返工

關國藉咩事其實

點知日本人同香港人有冇分別 ，問下姐

講貪錢日本妹應該仲顛過港女

可樂賣緊幾錢？

你做緊咩，你老細ok我ok

Sorry,唔清楚，我唔飲可樂

有冇食過sushi saito?

我自己就27先呢邊大學畢業，好彩請我果間公司肯offer高少少話肯配合返我年紀俾返相應人工我
我朋友仲大過我。讀埋專門學校都3頭，讀大學又貴又耐我諗佢諗都唔敢諗

專門學校其實唔去hello work自己叩門機率喺味真喺好低？

冇，食唔起貴嘢

樓主用左幾耐時間上N1

自己先N4..

係咪係香港讀書?

你朋友想做邊行，可能可以好好彩同我一樣搵到呢

兩年幾

幼稚園至毅進都係

你就真喺好波，又學到門專業又搵到同行工
不過覺得有點可惜你返去考政府工

佢就本身飲食業，我自己搵工果陣就見飲食成日請管理層，但你知啦全世界飲食業都唔夠人又閪，佢讀完頂盡專門學校學歷，入到都升唔到

姓嚴？

我有fd都咁覺得，不過喺香港生活都係鐵飯碗好d
我個fd就大學畢業，依家喺lawson做，最初喺便利店慢慢升上管理層咁，不過佢做咗幾個月都想返香港，佢係我咁多個fd之中最想留喺日本嗰個嚟

唔係

有冇邊間雞白濃湯拉麵推介？

月入幾多先可以係日本享受生活

Lawson大學畢業今去聽講喺契約社員嚟咋啵
我喺公司同喺大學聽人講話好伏，佢真喺唔怕做死都要留咁勁
咁喺嘅香港生活
有冇打算做幾年再返嚟日本？

享受係講到咩程度先？
我覺得人一個人既話而又唔太離地 月光族玩法
住十萬洋租既地方 要有電暖地板果隻新樓
食每日有5000洋budget=15萬
每個月有5萬買野 （衣服，遊戲，雜物）
交稅平均要1萬一個月
所以稅後有30萬或以上就舒服了

剩食過秋葉原有間，不過麻麻地

我推薦高田馬場有間雞湯拉麵一流

睇你想玩咩啦，應該都要30萬以上先得

個fd諗緊12月辭職
佢話係黑心公司嚟

樓主係日本一個月人工平均幾多？

交稅1萬唔得，仲有年金，保隊嗰d

18萬左右

條友自以為看透世事
其實個個當佢傻仔咁撚

有冇名？

又真係唔算多
返香港搵到政府工都一個double

12萬你交唔到一年？

比答案你 你唔鐘意個事實，然後就係我問題？

樓主一個月工時大約幾多個鐘呀？

連鎖店真喺黑企嚟
你一個月有冇話平均ot幾多個鐘？

三步一

Sorry,我講錯咗，人工有廿一萬左右，不過稅，年金，保險每個月都自動畀咗，所以大概實收得18萬左右

個個月唔同
2，5，9都差唔多日日十粒鐘
好似呢兩個月就hea d，唔使點做，返10半放4半

原來稅咁高
我係バイト但店長
1000/1小時 最後加30000店長補助咁上下

我諗加加埋埋都有4，5個鐘掛

Parttime當然交少好多啦
仲要將來有冇得拎返哂都成問題，日本人口老化到咁
我都係攞得返交咗嘅少少咋

我都想試下過日本做
當玩一兩年兼拎經驗，問題只係唔想掉低屋企人唔理
利申 今年fg

住宿+電話上網等等雜費要洗幾多？定公司津貼曬？

Working holiday 囉

唔會貼啦，電話費最貴，我個plan最平都要7千幾，打電話仲要畀錢

水電上網電話，大約2萬左右，我屋企冇煤

有無得攞番我又唔太在意 我唔算交得多
我係公司搞唔到我簽證先至要バイト，但我應該會結婚，佢話我結左婚有結婚簽就正社員ok
佢講過下22萬

樓主係咪之前講過先輩好鍾意打人個頭嗰個

有無申請過扶養親族？
每年匯幾錢可以扣幾多稅？

東京租樓有無心得可以拼到性價比好嘅樓？
PS: 而家住緊UR, 好想搬

冇記錯請外國人係一定要有過下限，eg20萬一個月未計年金嗰d,如果太低入管局係唔係畀visa你

係，最近又冇呢樣嘢

冇，，未試過滙錢扣稅，佢收返我4000就有

你搬屋之前開始睇，唔好喺2，3，4月搬旺季，外國人難好多
你依家住邊

東京覺得咩最好食
邊個景最難忙
後日去

新小岩

返工返大手町

非IT想係日本搵office工邊行易啲？

唔係呀 我唔係搞工作簽 我搞結婚簽

假膠 都有人陪你癲

蛋包飯，鰻魚飯，拉麵都好正
六歌仙燒肉同古土里韓燒都正

我之前鍾意成日由中目黑鳩行去新宿

你嗰邊平㗎喇，中間嗰part唔好諗，好貴
你搵到馬場或早稻田都好，一條線返到公司

我？

結婚visa係點就唔清楚

冇呢方便經驗，sorry

有冇食過銀座篝

冇，好少去銀座
不過有間漢堡同拉麵幾好食

想試居酒屋但一條友去東京唔識日文係咪難d

你去有圖睇嗰d就冇問題

語言學校都係西葛西既話可能識樓主
我都係差唔多6年前開始係日本留學
住浦安

高田馬場好多中國留學生

係咪考咗 N1 先到日本？要生活咗幾耐先可以用日文溝通到

咁一定唔識，我喺馬場讀語言學校

馬場乜國籍嘅學生都有

唔係，喺日本考，勁嘅話3，4個月都冇問題，自己用咗幾耐就唔記得

樓主中學果時係咪係深水埔讀書？

留學生visa係未課程讀2年就簽2年? 有無得批多過課程年期?

btw 如果讀完但想留係當地係未只可搵工後簽working visa?

樓主依家係working visa?

佢個期最多兩年，多過兩年嘅就去品川續就得

係，同日本人結婚都得

1. Verify that y(x) = Ce−x +x−1 satisfies the differential equation y
0 = x−y. (Do not solve the equation, verify
by substitution.) Then determine the value of C so that y(x) satisfies the initial condition y(0) = 4.
Substitute y = Ce−x + x − 1 and y
0 = −Ce−x + 1 into the differential equation to obtain
−Ce−x + 1 = x − (Ce−x + x − 1).
This simplifies to
−Ce−x + 1 = −Ce−x + 1 ,
which is true for all x.
To determine the constant C when y(0) = 4, substitute x = 0 and y(0) = 4 into the solution formula to obtain
4 = Ce0 + 0 − 1 .
Consequently, C = 5

讀完日文再讀專門學校係未可以再批多兩年?

東京仔留名
不過我得食 玩 浦 飲

正常都批兩年，不過佢有權剩批一年畀你，要你再嚟過，不過好少

留學生有無就職規限？可以做酒吧嗎?

我都係，好彩依家唔買咁多嘢啫

有呀，風俗一定唔得，一個星期28個鐘，過咗被人發現就byebye
酒吧得！

樓主當初係搵香港日本語學校代辦留學定自己辦?

日經！

其實邊間好? 有無意見分享下? 香港有東大前、日経、第一日語......

住5-7萬？ 東京點住呀？

我諗其實睇老師，我剩係讀過工聯會同日經，其他唔清楚

我依家剩屋租7萬

讀全日定半日制好?

你講日本？我嗰間係上晏9:10-12:40，下晏好似1點半至5點

生活費幾多？

1r差不多
當然我個數係最低
咁如果你要住山手鉛線當然唔得啦

酒吧要睇條件 風俗牌照既唔得
我以前做酒吧

黎做野之前諗住要平
但而家真係頂唔順條總務線

如果無乜初期費用想搬返近啲
好似中野比較平？

你依加用廣東話打字都講到1999啦

巴打而家住邊區？

剩生活費，唔計買嘢同玩嘅，十一二萬左右，最好係秋天，冷氣同暖氣都唔使開，平好多

呢位巴打又住邊頭？

多謝巴打解答

中野區或者練馬區，大久保或者池袋附近

我住中野區，講得太仔細驚自爆

心斎橋
但唐哥唐姐以前都係東京

練馬區lm
留學一年就走

7萬中野！
樓主如果你真係返香港我可唔可以住你度？😂
應該唔駛比初期？

Btw 幾大？

dAV 女全部都拜金？
釣金龜？

巴打，認得你
你上年介紹左我係東京玩
買純色T果個

要呀，轉名就要，我問過
17.2平方米

7萬對日本人嚟講係貴，我同做緊嘢講，佢哋
有人話唔會畀7萬住咁，佢哋唔知其實外國人搵屋係難事嚟

唔知
唔識AV女優

我最近喺香港網購$27咋

有護士牌去日本做有冇得諗

例如waiter/bartender ok?

答呢

日本政府個新政策會畀外國人做看護，你可以留意下

你搵到有公司請你嘅，就冇問題

有冇機入到大手？
想入ana/jal

依家屋企有無電視? 有無睇開咩節目?

電腦係desktop/netbook? 同埋日本買電腦貴嗎?

Apple 貴過香港

佢肯請外國人嘅，一定有機，得唔得就要睇你能力

多謝巴打

有無d咩係日本賣得貴過外國?

有呀
YOUは何しに日本へ、有吉タレトク、今夜比べ、ロンハー、イッテQ

未試過喺日本買電腦

7萬17.2 平方米又真係貴

老實講睇左咗耐我唔係好覺一間正常條件嘅樓係平過7萬
我啲同事個個平緊過10萬租

大把
外國嘢，全部都貴過香港賣

生果都貴過香港，菜都係，反而外來肉係平過國產

聽講申請電話要地址 但租屋又要電話 點解決?

比緊

呢度做吧 你要非常之吹得水同非常之飲得
深夜食堂咁 呢度客人係會想搵你吹水而黎
同埋客人係會買多杯比你飲
姐係你有十個客黎搵你 你已經要飲十杯
同香港果隻酒保係2回事黎
呢度酒吧都係好細好細間 通常無waiter的
除非你做大大間 地鋪果d 但果d基本上你唔係非常無敵流利日語係無可能請你（除非你係靚女，做看版娘）

你黎讀書既話做酒吧=唔會讀
但你會話能力會勁過n1既人

唔通貴咗，4年幾冇搵樓，唔知價 我呢層有個空單位，你可以嚟

你搵咗咩區？

潮牌

Btw 樓主，夏天7月8月有無啲旅行地方好介紹？
春秋可以影花草紅葉

而家咁熱都唔個做咩好

我以前住1r 3合1廁所果d濕尻單位
果d先平

但其實我本人又鐘意3合1廁所 可以一路痾屎一路沖涼 而家要行去第2間房痾 好撚麻煩

呢個問題幫唔到你，我一開始係搵同日經合作嘅FSA,之後再搞電話

你wh緊?

7-8月去上富士山
睇下煙花，夏祭咁
我都唔係好知，好撚毒㗎我

3合1？唔係2合1？

之前學生 而家wh

洗手盤
馬桶
浴江

而家新野係分3part

I see

我諗我知你喺邊間 可能曾是同學

唔得呀
總之唔可以係風俗牌嘅地方做野

但你沖完涼就濕哂
用唔到洗手盤

酒吧有好多係餐廳牌

洗手盤我無作用 洗手用昇盤 整頭係房整（廁所濕氣重） 刷牙沖涼時做埋

拎居留權未

未，冇諗住拎

唔係5年就可以申請咩，我覺得申請咗冇死喎

18萬人工 7萬租 11/12萬生活費？

工作夠5年先可以申請
可能我短視掛，冇諗住再返日本生活同買嘢有得退稅

Sorry,講得唔清楚，生活費包埋租

以為我睇錯

樓主你講唔到英文

當佢哋面同鬼佬吹兩句D日本人歷史課會即刻返哂嚟

我識嗰d英文仲差過我 同埋我英文好屎

18萬係東京生活都幾吃緊

我好慳下先儲到錢
基本上都帶飯同喺屋企食，唔食早餐，每個月可以同fd出兩至三次2000-4000左右
依家最想係去旅行

買日本樓/做生意係未可以申請?

$27 hkd?

買樓唔關事，做生意好似係投資visa，首先要嘅係錢

係呀，剩色tee,平到

10年 佢黎果陣未係5年期
係講緊交左10年稅先有得申請永住 唔係純粹住10年

波子機唔係風俗牌

做雞你乜visa都唔合法 無衝突

其實係，不過被人發現嘅就冇得再喺日本生活，做嘢，讀書

巴打稅前定稅後18萬

稅前真係唔駛諗拍拖

交咁多稅仲要乜福利都冇

有冇口音

稅後

其實樓主係東京生活左6年都應該習慣哂 又唔係撈唔掂做乜返黎香港? 反而好多香港人都想走

我覺得自己有，不過我冇扮係日本人，唔太care

有時啲人會唔會聽唔明

咁都好D
日本係咁上下價，飽唔襯餓唔死

係唔想成世都做呢份工，同埋要照顧屋企人

香港人講日文應該唔會

走啦傻鳩
仲番黎做咩呀

香港做道具發到七彩

一時時

因為無住得香港耐，唔知香港有幾差

講好住點都係日本，香港而家連巴士都有針咭

我咁嘅人工都係生存㗎咋

可能係啦

臨走前記得去試,返唔到轉頭

咩事去到第5年先搵工番? 讀左5年?

大阪社畜揮手 ， 好想去東京搵下機會

推介邊隻呀

係，依家其實做咗一年半嘢

Sorry,一年三個月

嚟囉

普通雞白湯拉麵最正

好，等我搵日試下先

你無住過喺日本好多野你唔明
好多時你睇我好我睇你好

我而家住係東京

呢個真

有永住權未?

算吧啦，香港大把人識日文，有幾多政府工要日文

留學生做波子機店比入管捉到就以後黎唔到日本住，唔好試！

永住要10年，讀書唔計

巴打仲係東京？

喺呀

屌你老母問親你啲乜撚嘢你都話睇人嘅咋喎，唔知喎個個都唔同，屌你老母而家問你做乜撚啦咁

橫濱有咩好玩

橫濱係有個遊樂場，cup noodle博物館，中華街，拉麵博物館，去完一次之後都唔想再去

去東京8日7夜旅行，推薦住新宿定上野？ 我有唸過4日新宿3日上野咁，因為鍾意食野行街好多野睇，深夜都有野食
巴打有咩意見？

剩係東京都內遊，兩度都好方便，成田嘅話兩度都有直接車到機場，如果食嘢嘅就新宿多d嘅

上野有間成棟玩具嘢，博物館（星期一休息），vintage嘢牛多，生果鋪多，仲有運動鋪多，有時都幾平下，你可以睇睇

如果你要去近郊嘅，我覺得新宿方便d,可能我住得近新宿

hi 巴打， 啲玩具同av 點算

玩具寄緊返香港，AV賣緊畀巴打，賣唔出嘅就賣畀鋪頭

日本公司interview 同test 點搞?
下星期去見
利申 田舎year4

有無入藉既大陸人或者團體天天高叫祖國萬歲

儀容整潔，合身西裝，唔好遲到，早十五分鐘到
養足精神，test,就要靠你自己，我係做過下，不過我呢份工唔使考咩test

入咗籍仲會理你咩
未聽過

返香港做野，冇個degree係手人工好低wor

所以諗住搵政府工

上野旺中帶靜

去近郊睇你去邊邊
西邊就新宿
東北就上野

話時話多唔多係yahoo bid野

試過幾次

我意思係叫樓主搵私人工

唔該2位巴打先 就咁睇2邊都差唔多，新宿野食多d，我應該都會照原本plan 4日新宿，中間搵1日去富士山個outlets，但來回都3-4個鐘，好似又唔係好值得咁，1516緊，尾3日就住上野，因為去機場近d
同埋我係同女友一齊去，想求埋婚，但plan緊點求 網上訂日本花方唔方便？

真心想去下觀禮

同日本妺結婚就有

香港人算小口音

你啱

咁嘅生活都明點解你想返香港

最討厭係比咁多保險，睇醫生個價同香港無保險差唔多

我睇緊台東墨田新宿文京港區中央江東，但17真係太細

其實有無住過sharehouse?

下次問下佢地對台灣嘅睇法

share house 平好多，而家租緊4萬一個月，但有D人真係好騷擾下

冇女朋友，未買過花

要返去照顧屋企人
或者係對日本冇哂興趣掛

都住過半年，我都係鍾意自己一個人住多d
同埋日本d牆咁簿，好易聽到隔離房講嘢，相見好同住難

4萬喺邊區？ 我都睇過好多但性價比好多都好差
好似7.5萬得8sq. Metres
啲初期又貴

有無東京sharehouse management 公司推介？
間公司會唔會每個星期清潔？

有間係個香港人開嘅，要搵搵個名
我住過嗰間係同日經合作嘅FSA

北千住果頭。

btw，我老師話4萬一條友都貴
我見好多留學生租3~4萬，近skytree。

7-8萬真係外國人或有錢人先住

揾個人同你合租啦，好多都五萬以下，屋又大，又有兩房。

過幾日去東京 想買紥花 有咩好介紹 住東新宿嗰頭

樓主咁既收入，仲要住咁貴，有女都無錢拍拖啦

留TG，有介紹費拎，可以對分

同越南仔做野仲放心過中國人，D中國人都唔Q係撈

有冇買過花嘅巴打
Btw,你個名點讀

有感覺嘅都有仔

d人成日話, 係日本做野慘過做狗, 其實係咪真係

可以講吓日本妹同港女各自有咩好同唔好？
因為多數出完國後對自身居住地方有一份反思

痴線，我地個個都係用千幾蚊既plan

樓主咁撚有米

我覺得兩度地方做嘢都辛苦
日本有上下關係，咩都要做到最好
香港就有閪客

如果兩邊都係同一個Lv嘅辛苦，加埋上下關係就

日文得N5想過去做野, 會唔會比人鄙視

拍拖方面就唔知
做fd嘅話我覺得冇咩太大分別

日本妹點都會畀返少少面你
去飲酒又會倒酒畀你，不過佢哋文化係咁

同港女相處好直，爽d

唔好意思，冇乜經驗，未必答到你想問

你個plan幾錢呀？
我好耐冇睇，幾年前想轉嗰陣，佢同我講係最平個iphone plan嚟，被人呃咗！？
我softbank

你過嚟都係做執房咋喎，唔使講嘅剩係諗到呢樣

點解要番香港？ 係日本過得唔好？

格安SIM 1600 5GB 上網，有電話有SMS，當然無iphone，唔知你買機plan 賺定就咁買機抵。

要返香港照顧屋企人
冇得一個人住之外，我覺得兩邊差唔多

我係買機plan嚟，iphone5

iPhone 5咁平簽七千幾

當年新出嗰陣，跟著一直用到依家

點解無用？
萬一香港有事要走都可以去日本

因為長期唔喺日本住，入管局有權取消返你個永住權

個人經驗
之前有間個個星期都會有捉鬼敢死隊咁重裝備黎清潔一次
但係我係share house惹左香港腳
痕到癲 買藥前前後後搞左我成萬洋
即刻搬走左了

你的樣子如何？

開心share 下

咁乾淨去清潔都搞成咁？
點解？

沖涼房共用 有條撚樣有 你赤腳沖涼就會惹到

我記得喺はなまる做嗰陣，壞咗成個禮拜冷氣，兩次咁多
成35，6度，做到底褲都濕哂，真係痴撚線

除左韓國是原罪外, 咩原因令日本人咁抗拒用Samsung電話?

又係睇AV睇得多果D黎

working holiday 去日本點睇? 有d 怕去完唔鐘意日本
利申: 學緊日文

平既有大陸 同級有自己野sony 點解要Samsung

有咩點睇 你唔踏出就永遠都唔知架啦

你唔講我都唔覺做嘢嗰到冇人用Samsung
日本牌子都有幾間，再唔係就iphone
可能鍾意韓國嘢嗰d會用samsung掛

去啦，見識下個世界幾好呀
巴打講得啱呀，你怕，唔踏出嘅，就永遠都唔會知

我幾次去日本見到日本人用Samsung十次都冇
去Bic Camera見到佢有賣S9/S9+, 但冇Samsung機配件賣

有冇覺得你拎住日本賺既錢返黎香港係屎都冇得食？
過來人

月光族一俾人炒你就收皮
咁洗法香港都好好洗啦

2萬銀係香港自住新樓會好好洗？ 你真唔真呀

你知唔知呢度基本上唔會炒人先？

我知，但公司會執嘛
你係日本搵2 萬，香港應該有2 萬尾

無 我0學歷 之前做地盤散仔only

佢個問題係日本月入幾多先享受
咁最唔離地個答案我覺得係呢個

冇覺得

我會將我儲咗嘅一部分錢去個旅行算

巴打你好
想問下東京近郊有冇咩推介
希望帶女朋友見多啲日本既另一面
主要兩日一夜trip
月頭去左河口湖
輕井澤ok嗎？

輕井澤都好，你幾時去？
唔係夏天嘅話，浸埋溫泉一流，依家東京成35度

公聯會得王sir教得好，教五行動詞仲好過日經教
但佢最多教到你n4，其他靠自己

佢d黑色幽默 上佢堂會笑到肚痛
我都介紹咗個fd去

東京讀緊大學lm

一樣高馬讀語言學校 一樣住中野區 大學係附近

都係秋冬去架啦
Btw如果想淨係學日常用語既日文可以點入手？

我嗰陣都係睇日劇聽日文歌同睇youtube學
當然講得唔流利，不過知d字點讀，被人問點答，自己問自己答咁

係香港買過 想比個驚喜女朋友
我都唔識讀

做雞出唔出水都想你屌㗎啦 仲以為食到條女

但支持樓豬share more

想去日本咖啡店打工可以有咩途徑
除左工作假期

你考個咖啡師牌，睇下有冇公司請你
剩係想打工唔讀書，留學visa都得

好 唔該巴打 加油 有緣就遇到

d Av 唔帶得返黎hk?

試過幫人帶
不過唔係呢個問題，係唔想再儲，所以放出去

帶得翻來
你香港屋企有無位罷先?

諗起N年前舊登有個巴打係tamtam模型店working holiday
仲有員工價

出發去緊東京

上年7月24日拎左80分以上高度人才簽證
下星期就可以入紙永住
你問我答

點解你自己唔開個po？

佢d碟好似鎖左地區 香港播唔到？（聽聞，完全唔確定）

點解要喺到你問我答

我用電腦播到，冇問題
部腦喺香港買

反正都係講日本生活, 有咩點解唔點解

Blue ray?

我覺得做人唔應該妄自菲薄
香港人係有自己嘅優點嘅
不過唔等於唔認清事實
學巴打你話齋
香港呢個地方/香港人呢個身分已經大不如前
如果大家仲抱住70、80年代嘅思維
咁香港就真係等滅亡啦

有blu ray有dvd

留學visa 係咪要報咗學校先得
咁讀日文算唔算

係，讀日文當算啦

東新宿嗰邊唔知

但係新宿嘅話，下面嘅地方都有花店，見佢哋啲花都幾靚
可以俾錢叫佢哋送去你間酒店嘅

新宿pepe地面 （新宿太子）
新宿小田急地面 （西口隔離）
新宿my lord通道

中咗幾多輻射？

巴打係咩高度人才?

其實除左有居留權有咩用？
假設你之後返香港年金又拎唔返
你死左轉移資產又有遺產稅

拎香港passport 真係唔知有咩誘因去拎

唔知，冇check過

你信唔信東京都政府話輻射水平唔影響健康
包括食水

信唔信都好，都喺311後生活在6年，都試過就咁攞水口水飲，到依家都冇事

IT / SYSTEM狗

永住一樣可以放棄唔要
有永住無工作限制, 轉工自由

居留權=/=入藉

本身係日本生活左幾耐?

30萬yen就夠, 咁香港好多人嘅人工都超出呢個數

日本收入咁低架咩

下個月就2年
我好鍾意呢到生活

我住係埼玉県北面既town (JR高崎線)
雖然返工好遠, 要一粒鐘JR

但附近既人, 街坊好NICE
香港都搵唔到呢種感覺
呢排要搬屋, 街坊二話不說搵野貨車幫我搞掂1yen都唔肯收

閒時放假係茶居行入去吹下水又得
東京D人就真係西好多
但出返suburban就好nice

屋企踩大約15分鐘單車既地方

hk平均月入萬5 jp就大約2萬頭 差不多啦一定有人高過average

兩萬頭HKD 即係大約 30萬yen

但香港搵15000/20000都唔算得上舒服生活喎

睇你點比 數係咁計
你用番一樣比例 係香港 好辛苦咩

東京住既人係咪通常唔會住市中心
情願日日兩個鐘來回多
黎緊十月去日本讀書
兩個人 仲未諗好住邊

有頭家而有錢嘅，就會嘅
我公司嘅人多數都係住埼玉或千葉
我係住得最近
兩個人夾嘅住近市中心都冇問題呀

樓主你一開始搵屋係點搵
係香港租定定飛過去再慢慢搵?
同埋一開始未識日文有咩工可以打?

我係住FSa先嘅，住咗半年先自己搵屋

唔識日文得喺中國，外國餐廳洗碗同執房

日本人壓力大嗎？

Thanks

大

我依家係澳洲住緊

好想移黎日本

你覺得澳洲定日本cp值高D?

剩住？定其他？

綜合黎講

好似-

交通

生活環境

消費

文化

有冇pk仔玩岐視

sor可能有少少煩

但真係想知

日本
但計埋工作就澳洲

我係adelaide讀高中

你好 我係 Qld

咁城市化嘅，一定東京好好多，東京同香港差唔多
交通就睇你住邊用咩線有幾條線成日都遲同有人生事故
消費同香港差唔多，當然喺東京可以一條友住到
生活環境當然好過香港，不過夏天都幾熱，最近都35度左右 ，6月就梅雨季節，成個月都成日落雨，12月29-1月6多數舖頭都唔開

歧視嘅我就未試過，不過老一輩多d，後生一輩冇乜聽到呢d嘢

唔該哂

如果去d比較偏少少既地方住好似廣島或者四國咁

想問下有冇諗頭呢

都有嘅，不過你想用咩visa過嚟

估唔到你會返黎..

我都估唔到對日本冇哂興趣

出面食定自己煮多? 邊樣慳d?

咁一定自己煮慳啦
自己煮多，我lunch都係帶飯，每個月都係出去食兩三餐咁

係未要垃圾分類? 屋企有幾個ゴミ箱？

唔好意思，我冇分

有無建議比留學生 日常生活有咩要注意?

都係嗰d....
學日文嘅，放膽同人講多d,有時間嘅返part time,因為可以接觸多d外國人

搵屋就盡量唔好2月尾至4月中左右搵，因為旺季，租都租畀日本人先啦

喺日本守時好緊要

暫時剩係諗到咁多

PR 一樣呀

What is FSa?

同日經合作嘅公司，佢哋嘅宿舍嚟

由搵代辦到去日本大約要半年時間?

一人住定sharehouse?

Sharehouse

樓主平日係未好得閒? 成日上lihkg? 有無去5ch撚d架仔?

呢兩個月係得閒d,下個禮拜有幾日就忙
冇，唔撚仔

俾你揀三間最好食 最鍾意既餐廳你會揀邊三間

一人住平均一個月開支大約幾多?

十四，五萬左右

生活東京6年 覺得東京人同田舎人有無咩分別?

六歌仙，凪，たいめいけん

加埋家賃？

著衫薯d囉
會覺得東京好多人，d嘢貴d，新潮d咁

Yup

儲左幾多錢?

十幾萬

有無辦法攞入住？

一如唔好番黎下年開東京生活7年你問我答

我都諗住返，得N2

今次 N1又差幾分...無N1 想換工又難

有IT master，但無經驗好似蝕比佢咁

永住？
做夠5年嘢試下申請，佢有權唔批

我決定咗㗎喇，有d嘢都寄咗返去香港

唔開心咪返囉

好彩未夠一年，
兩地試下搵工:(

講得岩，香港人的確係有優勢，但真係唔可以不思進取抱住香港人個身份就覺得自己好威威

係日本做醫生係咪好高人工, 同好受人尊敬?

日文係未有高低音? 點記? e.g 雨同飴, 紙同神等

有無學日文攻略?

咪撚玩啦巴打
澳洲同身香港/日本比係天堂黎

呢樣唔清楚

死記

我都想試下去澳洲WH

我舊年去完
日日返6-8個鐘 3500-4000aud
不過辛苦工黎

不過有負擔，放棄咗

多謝

你以前間學校N1 pass率高唔高?

唔知，冇留意呢d嘢

路該巴打

唔

sorry 近幾日忙，而家 ADD

唔係

我只係覺得澳洲冇香港咁方便

同埋好鐘意日本

先會咁問

交通咁就係嘅，不過你想去嘅地方，可能差唔多

但物價廣島呀四國個d會唔會比澳洲平

我住緊 Brisbane 個邊 利申

唔熟澳洲答你唔到
不過一定平過大城市

唔該哂ching

會

佢地點睇香港人? 有無歧視?

你個名 心諗點解我留左言自己會唔記得

咪中國人 有

我只係住係brisbane 唔知其他地區咩境環

所以我就講返brisbane啦

咁我住個邊既人都唔會岐視人既

而我返大學個邊既人就參差D

如果你識講英文 表現自信 肯同佢地溝通(即係唔會

自己國藉自己一堆咁)

佢地就會認同你 同你玩既

我英文都冇話去到好勁 但我認為溝通到對佢地黎

講就足夠

佢地唔會岐視你

相反你唔講英文 自己國藉圍喂喂 毒撚性格 佢地就

會杯你 我個朋友就係咁樣 搞到街D鬼佬都屌佢

go back to ur country

唔知答唔答到ching既問題呢

巴打 三鷹算唔算郊外？

我覺得唔算

黎緊十月去東京迪士尼 知唔知點樣可以一張飛玩到十點哈囉喂完埋？

佢分開唔包嘅？
咁就應該冇，你試匿埋喺廁所直到唔哈囉喂開始咗先出返嚟囉
不過被人發現，上哂頭條，唔係話我講

我係舊登用呢個名好耐架啦，你地一個兩個抄我名

sor改名個陣唔知改咩名好上網睇覺得呢個唔錯就改左

飛東京 有咩地方係除左啲咩宿咩袋 係多野玩同食？
今次第三次⋯

上野同渋谷都多嘢食，秋葉原都多嘢食

今日岐阜40度 樓主熱死未?

覺得東京定香港熱?

死唔去
不過真係熱死人，剩企都出哂汗
一定東京，日本都係同香港嗰隻焗，仲要溫度高過香港，係北海道涼過香港咋
唔想再聽到日本嗰種熱唔同㗎...係一撚樣㗎，好撚熱呀

d人話香港濕熱係世界級 日本雖然溫度高但有風唔焗又較乾

照咁睇一樣係好撚熱

睇番套東京熱下火

一d都唔覺乾
不過香港咁多高樓冇風係啱嘅

目前打算緊去日本exhcnage，唔識人文打算呢年學到n3水平。
依家煩惱緊到底去邊間大學好 係日本人眼中京都大學勁啲定早稻田/慶應勁口戈

補充吓其實我係好矛盾，一方面好似試吓係東京住，而自己未必fight到Waseda同Keio，但另一方面京都大學個名又好響，而且相對嚟講易拎到Offer，到底應該點決擇好

利申打算去一個學期

會唔會連京都大學都拎唔到offer

地震點求生

喺東京地震係未試過理

睇返以前紀錄京大應該都穩陣，但Waseda同Keio就抆啲，可能要退而求其次去東京其他無咁出名嘅大學，好難決定

都有嘅
明大，中央，有冇你想讀就你要自己睇喇

日本有咩行業係興盛?

樓主天堂唔去返地獄

旅遊業

你又知日本係天堂？

六歌仙
叙々苑

仲有無?

係咪R公司？

叙々苑好貴

六歌仙近幾年好似番左香港咁
夜晚7-8點門口全部香港人黎
雖然以家叙々苑都好多大陸人

樓主有冇續過visa, 可唔可以講下續既過程大約係點同等左幾耐

點解你要叫雞？

覺唔覺日本人好壓抑?
同埋點樣睇佢哋有咁多古怪新宗教??

真係好多香港人去

睇你咩visa,留學續留學就好易，填form,畀佢等叫名，你唔係一早去就等4，5個鐘都會，返屋企等消息拎新卡（大約係咁）

轉visa就唔同，working visa就要公司信呀，學歷etc 詳細都唔係好記得
因為呢個要佢審，返屋企等拎新卡，呢個通常等耐d

想屌女咪去

覺㗎
我諗佢哋痴痴地掛，唔知呀

工作方面其實兩邊有何不同? 唔該

我working visa就到期剛剛搞緊續visa

但我上次去遞表佢無咩點check我d野就叫我走得, 好似好流

我驚有D咩要漏又要再去過就煩

Ching其實我都plan緊之後過東京搵工做野生活

有冇得詳細傾?

tg : kevinbonbon

我仲有半年就到期
因為轉過工 續visa有d淆佢唔批

夏天 日本熱定香港熱？
邊度辛苦D？

你過多3個月就可以去續啦

你份工係contract base定正社員? 不過有contract做supporting同交足稅應該問題不大掛

今年日本好撚熱
我覺得熱過香港
利申: 係大阪

喺香港未試過返正職，不過日本上下關係，香港人唔慣都幾煩，日本要守時，做到最好，香港就好似可以hea d咁

你交齊嘢應該無問題

大阪係仲熱過東京

原來係咁，日本人個精神壓力都幾大，香港似係工時壓力。

大阪熱

日本人其實會唔會食菜
日本人成日係咪食油炸嘢
佢地有冇熱氣呢個概念

會食菜，點會唔會
佢哋的確係冇熱氣呢個概念

之前係大阪旅行 出街食飯未見過有菜

你嗰陣食乜多呀
正常食炸豬扒都會食椰菜嘅
去食定食通常都有菜㗎喎

有冇睇ryuuutv

番hk打算搵咩工?

有睇，佢哋去香港喎
成日睇佢哋夾公仔

政府工

係咪指煮熟咗嘅菜？
出街食多數淨係會食到生嘅菜

我發現日本人好多都有口臭
懷疑佢哋少食熟菜，搞到腸胃唔好

就係煮熟既菜 日本出街食野食到菜唯一食到既菜得沙律

果時多數都係食拉麵咖喱 但係真係好少菜食到

有關係㗎咩

呢兩樣基本都唔會有菜，除非寫明係蔬菜拉麵就唔同

跟過佢
係咪話咩佢去日本留學面試
無講敬語比人屈由N5重新學起果個？

呢單嘢好似冇聽過，不過好似係得佢一個姓王，成日戴帽

唔記得佢姓咩
陣係記得呢樣

已經係六七年前係工聯會學N5~N4果陣嘅事

btw 銅鑼灣燈籠街工聯會

我都係cwb

日經介紹個到好冇住?

唔好
除非你成個單位係香港人會好少少
最好就住3個月，搞掂哂銀行，電話嗰d先，之後去搵屋住

2萬 住老豆老母，比翻五千蚊家用，唔Aim買樓，其實好好洗

點唔好法

我仲要冇女朋友

Mansion係點就唔知，基本d牆好簿，大聲少少隔離房都會聽到

係咪成日比NHK拍門?

Thx 巴打
咁如果我只係留短期 3個月至半年 有無建議會搵邊到住好d 同唔到人share 想自己住

之前睇世界杯，好多場都喺NHK播，試過嚟過兩次，佢撳鐘我唔理佢

咁短時間真係得share house
一係酒店

點解唔留係日本

之前睇報紙話熟菜係會增加腸道蠕動多過生嘅菜

同埋啲日本人飲咗包野菜生活就當自己食咗菜

要照顧屋企人同我對日本冇哂興趣

我都係鍾意食熟菜

佢哋嘅嘅marketing洗腦係幾勁，我之前專門學校都有同學咁諗，聽到都覺得on9

o多野玩呢?

你想玩咩先

依家聽人講飛東京，我黎緊10月玩關東，前後7日
聽人講..玩關東，可以去箱根，台場，迪士尼，原宿，上野，銀座，淺草，澀谷
但因為上次去都去過，唔知仲有咩地方去得, 關東好似好細咁

其實東京係冇乜玩，你可以去近郊，軽井沢，10月去嘅起碼可以浸到溫泉先

下北沢、自由ヶ丘(呢個多甜品食同女去啱哂）

如果要多野行同食買玩呢

留學生開銀行ac需要d咩文件? 申請電話又需要咩?

程序上係未搞掂哂銀行電話 最後先去搵屋?

如果有google map嘅可以試下由代官山行去原宿
食就新宿同渋谷都多嘢食，買就原宿、渋谷、上野

做乜咁睇唔開要返香港

成一點都未訓 樓主聽日放假?

係呀
Passport,在留卡，印鑑
我之前係某銀行同我間日語學校有合作，所以好順利咁開到，聽講冇咗合作，所以佢唔畀你開都好正常，你要一間間咁試喇

追追post

唔係，我慣咗係呢個時候先瞓

最初係點轉錢去日本銀行? 你屋企係過哂成年生活費俾你定個個月俾?

學費係一筆過俾定點?

我一次過帶成年錢去
之後用到冇就問老豆攞

間間唔同我嗰間就半年一次

現金?

一定要日本既大學？

外國大學嘅，睇下佢請唔請你囉，因為我唔係大學出嚟，準確地答你唔到

二三十萬一定有 如果入境俾日本方面查到有無問題?

申報就ok,佢知你係用留學visa入，帶咁多錢嚟就ok

代官山行去原宿呢到是咪已成日行程???

可以加埋涉谷

係呀
行下，睇下，成日好快過

想問食蟹放題有無推介

我剩係食過道樂
或者你試下森美介紹嗰間

平日生活點過? 番工放工上連登...

點睇我個名 有無睇漫才？

返工得閒咪上連登，高登，打機，ig,Facebook
放工就睇戲，劇，電視

依家一兩個月都會出兩三日街

睇咩戲，咩劇，咩電視??

識多唔多日本朋友?

外國戲，美劇(marvel,DC,walking dead)

電視都常睇YOUは何しに日本へ、有吉タレトク、今夜比べ、ロンハー、イッテQ

點解佢地租屋想要2樓以上? 同埋好介意有無位放洗濯機？

2樓空氣好d嘅
我鍾意放入屋多d

你住緊幾大?

17.9平方米，唔算大

家賃？

7萬

東京for 毒撚睇event

點解冇哂興趣？

唔知喎
可能嚟耐咗掛，冇咗興趣就冇咗興趣

住東京留名睇下PO先

香港住私樓有自己room 點同d垃圾1k比

成家人租保良局嘅樓，1家4口住喺一個唔知有冇500尺嘅單位

日本人！

應該會有google map，代官山>涉谷>原宿>新宿 一日就行曬呢條LINE好似搞到7日唔知點分配咁 但都唔想夾硬拆散D地方黎行 行得到既, 係附近既梗係去埋

今次去日本想玩埋預約食D好食既食店，日本D好食既店好似都係習慣要事前預約，有咩推薦? 我聽聞日本就有個類似OPENRICE既網，知名度同實踐度有番咁上下, 唔係香港果個咁多打手

已經買曬票酒店, 仲可以去邊浸到溫泉，(想同友人一齊浸到 唔洗分開果D)

自由ヶ丘 介紹下

你未嚟過嘅，慢慢行都分到7日睇嘅
當然有得預約就緊係預約好d啦，不過唔好預約咗，唔去又唔同講就唔係咁好

Tabe log,不過我不嬲唔信呢d網，我係喺佢到搵舖地址

友人係異性？
係嘅話，東京附近我未試過
我剩去過大江戶溫泉博物館，同一次行山之後喺附近一間，當時係語言學校d人帶，咩名就唔知喇

我剩係去過一次
印象就多甜品舖，嗰到有d位似去咗歐洲咁

邊到搵番黎?

琴晚返屋企搭車影

你果陣讀語言學校有邊d國家既人? 最多邊d國家人去學日文? 有無d年齢大既人都去?

除咗日本人外，咩國家嘅人都有，中國，香港，越南都多
我有同學3x左右

台湾韓国都應該唔多? 有無問佢地點解去日本?

學校除左學日文仲有無咩活動之類?

韓國都多
台灣同香港差唔多
鍾意日本同學日文嚟

有行山，去啤酒廠，去博物館，羽田ANA飛機廠...仲有d唔記得咗

係咪有著浴衣？

3x個同學工作需要定咩? 同學男多定女多? 有無靚女先?

有無人屋企好有錢 你住1K佢就住別荘?

過去開茶記有無得諗

我嗰陣冇，唔知，有幾個靚女

有個台灣妹好有錢，18萬一個月租

你煮得好香港味道嘅都有嘅，起碼香港，中國，台灣都狗衝先

依家係得華記好少少，其他都

有無歐洲非洲人去讀? 以你觀察留學生集中住邊多?

歐洲一定有，非洲就唔知
到到都有㗎喎，池袋多中國人，西葛西多印度人，神楽坂多外國人咁

無人叫醒佢?鬧佢? 樓主有無試過終電番唔到屋企?

你住高田馬場？ 個台灣妹靚唔靚女?

你d同學讀完都留係日本? 有無之後成為朋友?